{
    "question": "Proses siklus air yang terjadi pada nomer 3 adalah. .......",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gambarnya mana? </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>apa gak tahu</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jenis-hewan-yang-dibudidayakan-untuk-pakan-burung-dan-ikan-adalah-201",
            "question": "Jenis hewan yang dibudidayakan untuk pakan burung dan ikan adalah a ulat sutra b cacing dan jangkrik d lebah madu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. Cacing dan jangkrik</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-yang-akan-dilihat-m-nggunakan-mikroskop-harus-dileta-253",
            "question": "Sebuah benda yang akan dilihat m nggunakan mikroskop harus diletakkan pada",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sebuah benda yang akan dilihat\u00a0dengan\u00a0menggunakan mikroskop harus diletakkan pada\u00a0ruang II lensa objekif untuk mendapatkan bayangan nyata, terbalik, dan diperbesar.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-dan-jelaskan-apa-yang-dimaksud-dengan-komponen-abiotik-d-123",
            "question": "Sebutkan dan jelaskan apa yang dimaksud dengan komponen abiotik dan komponen biotik berikan contohnya!    jawab ya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>komponen abiotik(yang tidah hidup atau mati)</p><p>komponen biotik(mahluk hidup)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>contoh komponen abiotik adalah=udara batu air cahaya tanah</p><p>contoh komponen biotik=manusia,hewan tumbuhan lumut </p><p></p><p>help me with follw</p><p></p><p>sorry if wrong:)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Abiotik adalah sebutan bagi sesuatu yang tidak hidup.</p><p></p><p>contohnya : batu, air dan tanah</p><p></p><p></p><p>sedangkan Biotik adalah sebutan bagi sesuatu yang hidup.</p><p></p><p>contohnya : manusia , tumbuhan dan hewan</p><p></p><p>semoga bermanfaat :)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-salah-satu-organ-penyusun-sistem-mengalami-kerusakan-apa-yan-382",
            "question": "Jika salah satu organ penyusun sistem mengalami kerusakan apa yang terjadi pada sistem organ tersebut?dapatkah sistem organ tersebut berfungsi dengan baik?    jawab ya ;')\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tentu bisa,tetapi kita akan merasakan sakit saat melakukan gerakan yg terdapat kerusakan  organ tersebut</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Tidak</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Jika sistem organ mengalami kerusakan sistem itu masih bisa berfungsi, namun pasti tidak optimal karena telah terjadi kerusakan yg mengganggu kinerja sistem organ tersebut </p><p></p><p></p><p></p><p>Mff itu menurut saya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sifat-logam-yang-memuai-jika-dipanaskan-merupakan-prinsip-kerja-251",
            "question": "Sifat logam yang memuai jika dipanaskan merupakan prinsip kerja\u2026.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Termometer Bimetal</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Prinsip kerja TERMOMETER BIMETAL<br><br>SEMOGA MEMBANTU (\u3063^_^)\u3063",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "budi-mendorong-gerobak-dengan-ke-2-tangannya-dan-membutuhkan-gaya-229",
            "question": "Budi mendorong gerobak dengan ke-2 tangannya dan membutuhkan gaya sebesar 100 newton bila Luas sebuah telapak tangan adalah 20 M2 maka tekanan yang diberikan Budi pada gerobak adalah sebesar\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>P=5 N/m\u00b2</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>P=F/A</p><p>F= gaya yang diberikan</p><p>A= luas permukaan</p><p>P=tekanan</p><p>maka :</p><p>P=100/20</p><p>P=5 N/m\u00b2</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-dibantuin-nanti-malem-dikumpulin-soalnya-di-foto-765",
            "question": "Tolong dibantuin nanti malem dikumpulin\r\nsoalnya di foto",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mbantu mana soalnya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>........</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jorgey-dan-joel-menarik-sebuah-meja-jalan-arah-berlawanan-jorgey-790",
            "question": "Jorgey dan Joel menarik sebuah meja jalan arah    berlawanan. Jorgey menarik ke kanan dengan\r\ngaya 50 N dan Joel menarik ke kiri dengan gaya\r\n60 N. Arah dan resultan gaya pada kasus\r\ntersebut adalah ...\r\nA. 10 N Ke kanan\r\nB. 10 N Ke Kiri\r\nC. 5 N Ke Kanan\r\nD. 5 N Ke Kiri\r\nmohon di bantu di jawab\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>cfeytwuu35uudthgdujypp</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2>vghhggggffcfgvn vgnk</h2>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. 10 N ke kiri</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>60 N - 50 N = 10 N</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-di-dalam-zat-cair-akann-mengapung-jika-784",
            "question": "Sebuah benda di dalam zat cair akann mengapung jika",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sebuah benda akan mengapung jika massa jenis  benda tersebut lebih kecil dari pada massa jenis zat cairnya</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalor-yang-dibutuhkan-untuk-meleburkan-sebuah-logam-sebesar-2400-629",
            "question": "Kalor yang dibutuhkan untuk meleburkan sebuah logam sebesar 240.000 j. jika kalor lebur logam sebesar 40.000 j/kg, maka tentukan massa logam tersebut!    cpt ya jwbnya alnya bntar lg dikumpul",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Massa logam tersebut adalah 6 kg</p><p>__________________________________________________________</p><h2>Penjelasan</h2><h3>Diketahui:</h3><ul><li>Kalor yang dibutuhkan 240.000J (Q)</li><li>Kalor lebur 40.000J/kg (L)</li></ul><h3>Ditanyakan:</h3><p>Massa logam (m)</p><h3>Jawab:</h3><p><strong>Rumus yang akan digunakan:</strong></p><p><strong></strong>[tex]\\boxed{\\boxed{Q = m\\times L}}[/tex]</p><p><strong>Pengaplikasian rumus:</strong></p><p><strong></strong>[tex]Q = m \\times L[/tex] (Masukkan rumus)</p><p>[tex]240000J=m \\times 40000J/kg[/tex] (Masukkan angka yang diketahui)</p><p>[tex]m = 240000J \\div 40000J/kg[/tex] (Pindah ruas yang dicari ke ruas kiri)</p><p>[tex]m = 6\\;kg[/tex] (Eksekusi pembagian)</p><h3>Kesimpulan:</h3><p>Massa logam tersebut adalah 6 kg.</p><p>__________________________________________________________</p><h2>Pelajari Lebih Lanjut</h2><p><strong>Apa itu kalor:</strong></p><p>https://brainly.co.id/tugas/13293049</p><p><strong>Rumus-rumus kalor:</strong></p><p>https://brainly.co.id/tugas/20363666</p><p><strong>Kalor jenis logam:</strong></p><p>https://brainly.co.id/tugas/114216</p><p>__________________________________________________________</p><h2>Detail Jawaban</h2><p>Mapel: Fisika</p><p>Kelas: 7</p><p>Materi: Suhu dan Kalor</p><p>Kode soal: 6</p><p>Kata kunci: kalor lebur, logam, massa logam</p><p>Kode kategorisasi: 7.6.7</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}